八號風球下 一個人的絕食抗議

今早一度危坐尖沙咀碼頭欄杆的馬先生，八號風球下，整天在碼頭靜坐抗議，要求政府就反對修訂逃犯條例觸發的一連串事件，設立獨立調查委員會，又呼籲市民在 8 月 5 日支持罷工。

馬先生對《立場新聞》記者表示，自己從事販賣活雞，由昨天起沒有食東西，開始絕食。

他說昨天葵涌警署圍堵事件，警方已經出動雷明登散彈槍，他擔心警方武力再升級，會引發更多暴力，例如可能會向示威者開槍，示威者亦可能為復仇而殺警，所以希望雙方能化解仇怨，成立獨立調查委員會調查雙方暴力。